\section{Annexes}

\subsection{Fichier de configuration : uplaod.json}
\label{zeus-uplaod:uplaod.json}
\lstinputlisting[basicstyle=\small]{config/upload.json}

\begin{itemize}
	\item broker :
	\begin{itemize}
		\item address: Emplacement réseau du broker a utiliser
		\item port: Port réseau du broker a utiliser
	\end{itemize}
  	\item upload: Paramètre d'envoi des fichiers
  	\begin{itemize}
  		\item folder : chemin vers le dossier upload (e.g. "/home/pi/upload" ou "/lcpc/upload")
  		\item folderMaxSpace : (en octet) taille max que peut prendre ce dossier avant que les fichiers ne soient déplacés dans le dossier de secours. (de préfrence sur un second espace de stockage)
  		\item BackupFolder : chemin vers le dossier de secours (e.g. "/mnt/sd/upload" ou "/mnt/sd/backup")
  		\item BackupFolderMaxSpace : (en octet) taille max que peut prendre ce dossier avant que les fichiers ne soient supprimés.
		\item url: url sur lequel va être téléchargé le fichier de conf pour le paramétrage des applications à lancer.
		\item periodDownload: (en seconde) Période à laquelle zeus-apps va télécharger le fichier de conf.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Fichier de configuration : log.json}
\label{zeus-log:log.json}
\lstinputlisting[basicstyle=\small]{config/log.json}

\begin{itemize}
  \item broker: Emplacement réseau du broker à utiliser
  \item upload: Paramètre d'envoi des fichiers
  \begin{itemize}
    \item period: (en seconde) Période où les log sont mis en fichier
    \item folder: dossier où les fichiers de log sont générés
    \item units: tableau des services dont les logs vont être enregistrés
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Fichier de configuration : apps.json}
\label{zeus-apps:apps.json}
\lstinputlisting[basicstyle=\small]{config/apps.json}

\begin{itemize}
  \item broker: Emplacement réseau du broker à utiliser
  \item upload: Paramètre d'envoi des fichiers
  \begin{itemize}
    \item folder: Dossier où mettre les fichiers ou messages LoRa/Sigfox pour qu'ils soient envoyés
    \item url: url sur lequel vont être envoyé les fichiers
    \item periodUpload: (en seconde) Période de scrutation du dossier ``folder'' pour l'envoi
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Fichier de configuration : time.json}
\label{zeus-time:time.json}
\lstinputlisting[basicstyle=\small]{config/time.json}

\begin{itemize}
  \item broker: Emplacement réseau du broker à utiliser
  \item time.source: Sélection du mode de fonctionnement (valeurs possibles : gps, ntp)
  \item time.NTPsource: Sélection du mode de fonctionnement (valeurs possibles : gps, network)
  \item time.gps: Configuration dédié au mode fonctionnement GPS
  \begin{itemize}
    \item power: FFS
    \item fixed: Utilisation du récepteur en mode fixé
    \item survey.duration: Temps minimum d'observation en seconde
    \item survey.accuracy: Incertitude de position maximum en mm2
    \item positionFile.period: Période de création du fichier de position
    \item positionFile.folder: Dossier de création du fichier de position
  \end{itemize}
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Fichier de configuration : ublox.conf}
\label{zeus-time:ublox.conf}
\lstinputlisting[basicstyle=\small]{config/ublox.conf}

\newpage
\subsection{Fichier de configuration : network.json}
\label{zeus-network:network.json}
\lstinputlisting[basicstyle=\small]{config/network.json}

\begin{itemize}
  \item broker: Emplacement réseau du broker à utiliser
  \item networks: Liste de carte réseau à prendre en charge
  \begin{itemize}
    \item interface: Nom de l'interface sous Linux
    \item config (optionnel): Nom de la configuration spécifique à utiliser
    \item monitoring: Type de tests a effectuer pour tester la connection (off, gateway, dns, url)
    \item power: Stratégie de mise en route de l'interface réseau
  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{landscape}
\subsection{Intégration avec la librairie zeus}
\begin{figure}[!ht]
\vspace{4cm}
\center
\caption{Intégration de la gestion du temps avec la librairie zeus}
\label{api:zeus-time}
\includegraphics[keepaspectratio=true,width=24cm]{sequence/time-zbus.pdf}
\end{figure}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{figure}[!ht]
\vspace{1cm}
\center
\label{api:ip}
\caption{Intégration de la gestion des réseaux IP avec la librairie zeus}
\includegraphics[keepaspectratio=true,width=24cm]{sequence/ip-zbus.pdf}
\end{figure}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{figure}[!ht]
\vspace{4cm}
\center
\label{api:lora}
\caption{Intégration de Lora avec la librairie zeus}
\includegraphics[keepaspectratio=true,width=24cm]{sequence/lora-zbus.pdf}
\end{figure}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{figure}[!ht]
\vspace{4cm}
\center
\label{api:sigfox}
\caption{Intégration de Sigfox avec la librairie zeus}
\includegraphics[keepaspectratio=true,width=24cm]{sequence/sigfox-zbus.pdf}
\end{figure}
\end{landscape}
